# Huevos Rancheros

Mexikanisch angehauchte Shakshouka-Variante, z.B. als Katerfrühstück.

_vegetarisch, laktose- und glutenfrei_

!!! note "Quelle"
    
    Variation eines Rezepts von Jamie Oliver:
    <http://www.jamieoliver.com/recipes/eggs-recipes/mexican-breakfast/>

![Serviervorschlag](./huevos_rancheros.jpg "Serviervorschlag")

----

## Zutaten

* Olivenöl
* eine Knoblauchzehe, in feine Scheiben geschnitten (optional)
* 1 Paprika, gewürfelt (optional)
* 1 Zwiebel, gewürfelt
* ½ Habanero, in kleine Stücke geschnitten
* 2 Lorbeerblätter
* Salz und schwarzer Pfeffer aus der Mühle
* Je nach Geschmack: Kräuter der Provence, Thymian und Muskatnuss
* 2 400g-Büchsen gehackte Tomaten
* 2 große frische Tomaten, in Scheiben geschnitten
* 6 Eier
* 6 Tortilla-Wraps
* Frischer Koriander

## Zubereitung

In einer mittleren bis großen Pfanne mit Deckel Olivenöl, Knoblauch und
Paprika (jeweils falls verwendet), Zwiebel und die Lorbeerblätter mit
Salz und Pfeffer würzen und andünsten, bis die Zwiebeln glasig sind.

Dosentomaten hinzugeben und mit dem Pfannenwender etwas zerkleinern.
Die Mischung aufkochen, dann auf mittlere Hize zurückdrehen und ca.
5 Minuten weiter kochen, dass sie eindickt. Die 

Abschmecken, je nach Geschmack nachsalzen und -pfeffern,
die Habanerostückchen einrühren und danach die
Scheiben der frischen Tomate darauflegen. Mit einem Löffel kleine
"Dellen" in die Masse drücken und dort hinein die aufgeschlagenen
Eier geben (zügig, damit sie in etwa die gleiche Zeit gekocht werden).
Von oben mit Kräutern, Muskatnuss und Korianderblättern würzen,
danach die Eier etwas verrühren. Deckel auf die Pfanne und kochen lassen.
Die Tortillas nach Anleitung im Backofen oder auch auf dem Pfannendeckel
erwärmen.

Nach 3–5 Minuten den Deckel abnehmen und die Konsistenz der Eier prüfen.
Gegebenenfalls weiter kochen lassen.
Wenn die Eier gut sind, die Pfanne mit Untersetzer auf den Tisch stellen.

Dort die Masse in die Tortillas füllen, mit Korianderblättern dekorieren,
einrollen und essen. Man kann vor dem Einrollen den Inhalt auch mit
geriebenem Käse bestreuen.

Sour Cream oder Guacamole passen als Beilage.
Schwarze Bohnen, am besten als Mus, gehen natürlich auch.
